22歲兩度患癌 你問我答（2)

訓係病床等你問，隨便問
基本資料：癌既係神經母細胞瘤+small round blue cell 變左種多出黎

因為個病罕見，想留啲有用資訊比大家
其次為咁多位連登仔提供啲生活入面既正能量

我已經盡量覆post架啦，未停過手覆到得30頁
上個post留左未覆到你既，唔介意既留多次言
見到我實覆

振作呀巴打

醫生有無講仲有幾耐時間？

一開連登即有2
上個post三十零頁嗰時留過言架啦
都係一句，巴打頂住！

巴打頂住
我係2樓病人

仲唔訓教休息？

冇講

撐住呀巴打 大家幫你集氣

多謝你先

痛症未訓到

加油呀巴打！ 好快冇事

2樓咩症？祝早日康復

連登有受感激不盡

加油

用緊咩針?

加油呀 早日康復嗚嗚
癌病病友

早日康復
加油！

雖然痛而未訓到 但係都早D休息啦
好返上黎撚貓 買定個大活焗豬等你 在心中

意思化療？
依家轉試食果隻，好似叫帝盟多

加油呀,我係12年開始追,果時炒車成晚痛到訓唔著都係睇佢過,不過如果係好似巴打你咁既情況我呢啲垃圾早就放棄希望

餐飲如何？一般食乜多？

共勉之

會唔會聽對到人對你講句加油?

你直接自爆比我，在心中

急淋leukemia
巴打都係

樓豬呀哥你訓教未

人只要仲有生命就唔應該放棄

基本上就乜都食，但胃口唔好同其他因素問題
依家食唔到野，飲野多

加油，共勉之

未訓到呀

巴打，大把連登仔欠緊你，求你比我還啦
90後既你大把世界你捱，出黎一齊捱啦好無

加油，精神好時可以plan下好返去邊到玩，睇下相關資料比個精神寄託自己，補充正能量。

祝你早日康復

巴打好返請你去鋸扒
pm我

就算瞓唔著都閉目養下神啦，好攰㗎你

仲有電話有冇開黃mon 呀

呀妹快啲叫佢休息啦....點辦事㗎

好似唔好食柚子 會解毒
注意衛生呀

我可以使既就係幫佢覆下
樓豬死都唔訓我都冇計

同四月是你的謊言女主角一樣

樓主加油
同達哥留左言叫佢幫你打氣

上個post覆唔切就爆左
上個post見到有人話有醫生幾出名，樓主/樓主個妹可以去搵下方法搵果啲researcher,
講下樓主個case比佢地聽，你呢個case咁罕有，啲做研究既醫生應該會幾有興趣黎醫你

Btw想問你無得用醫院d電，係咪每日都用尿袋

樓主要加油

巴打，本身我個人好撚負能量，全靠自嘲先生存到今日
見到你個post我學到好多野，加油啊
我應承你，你好番我請你食乜撚都得

巴打加油呀

頂住阿
好返我都請你食野！記得揾我！

巴打加油

巴打夜啦
唔好再對住部電話啦
聽日訓精神再覆啦
身子緊要呀

準備好返又係捱世界

我開post大家入黎找數囉到時

有咩想同我冇動力經常拍喱樣個樣既人講

都差唔多，襯人少少冇人留言
可以試下訓

但你好返就有大把野可以享受可以玩

有個巴打pm左個醫生比我
準備聽日聯絡佢，雖然係一個濕尻大學生未至於盲字都唔識多隻，但要好好draft下點可以得體啲咁打封email比人 特別係啲醫學terms都夠玩死我

樓主你要加油啊

唔係好明

樓主，抖下啦
訓啦㭍頭

係呀，好多野未經歷

巴打要加油！ 好番 我請你食 Caprice

樓豬瞓啦

交比你啦

加油啊巴打！早啲休息

咩黎，雪糕？

成日覺得自己生存好似行屍走肉咁唔知為乜
好多謝你既正能量
樓主加油 一定有希望

輕鬆柒出去

收到，轉頭搵佢拎粒止痛藥食完訓

聽下Xjapan

同為大學生，絕撚對明白send一封formal email仲慘過叫我去執屎
上網搵下佢啲paper, 睇下佢啲partner係唔係呢個專門，再send埋比佢地啦，漁翁撒網呀，咁罕有總有一個有興趣，同埋最主要係佢地未必睇到你封email

好佩服巴打你嘅心態
打贏場仗請食四季 加油，支持你

用時間去搵自己既興趣，再用生命去享受
你人生一定會更加快樂，加油

加油呀爸打！

打贏埋今次你就真係人中之龍

有比女朋友逼我聽過一兩首

希望睇完比到正能量你
多謝

諗起都型呀

加油呀巴打

碌左咁耐連登你好訓啦
等我遲下帶你去窮人福臨門食焗豬扒飯啊

哇正呀法國菜仲要米芝連兩星

假若樓豬平安 想約你食飯傾下計

希望到時巴西豬過左

平唔平安依家都可以傾計
食飯免啦，唔想好似呃飯食咁

怕乜啊，好食就得
尋日先食完

巴西豬都食

就憑你比我既正能量，一個月飯不為過

加油巴打
窮撚好返請你食m記

巴打有冇經濟困難，我雖然係學生但都可以捐幾舊水比巴打

唔想再生cancer呀，你估我唔驚呀

咁嚴重，希望真係對你有用

add oil

Ching 我23歲都起過個孖

第一次第一期，手術後要化14日療
第二次第0期，手術後不用化療，但有條9寸疤痕

奉勸各巴打，吃健康點，多驗身！
癌症，某程度上係自己攞黎(唔食菜、煎炸野、食煙)
但也可以避免！

萬一你中左，不用驚不要亂，存著一個唔會死的心態，開開心心

好返的你，好好珍惜餘生，每一日都係賺返黎！
有時見到班後生跳樓真係好灰，仲有班病友同癌症死過，佢地就了結生命

反而應該學下澤村遙~帶住個仔俾人追殺都可以咁堅強
樓主早d休息啦

有病既感覺係點?
有女朋友既感覺係點?

脆辣雞包可樂加大，thx

你係3大殺手果科，定3大易醫果科？

我明你的辛苦，食得落，試下罐頭湯
營養餐又係高熱量
罐頭湯都係一樣，但好味得多

細妹代答
暫時屋企過得還可以 有心就夠啦
比心機讀書呀

巴打你搞到我廿幾歲人流馬尿

最緊要醫好，好好報答父母啦
最尾果段都幾認同，不過每個人既經歷唔同，唔能夠一概而論

有咩心願未了？
我健健康康但一事無成 ..

好彩有睇到呢度，唔係會屌你劇透
btw thx

大家知唔知道抑鬱、情緒病個自殺率係好高
去得跳樓果d據講好多人都係有病、受唔同程度既抑鬱/情緒病困擾
係個病令到佢地個腦出現自殺既念頭
唔係佢地自己想架
剩番果d 係一時衝動果d去跳, 少好多呢類人

初頭咪末日，依家咪珍惜每一日
好感動佢對我不離不棄

營養奶會好啲

應該係兒童三大殺手，不過舊時果開過左
依家唔知算咩

冷靜啲先，咩事呀係咪生活唔開心

Sorry我唔認同最尾果段
見到社會咁樣戴有色眼鏡去睇果班後生仔，覺得呢個社會對精神病了解得好少，亦好錯

岩啊，所以唔好怕羞，唔覆一排就send多次，再無一排又send多次，有時唔係無興趣，係可能太多email check漏左係唔出奇,
行事在人
加油 要為自己既存在留下強烈既證據

大把，22歲既我根本數唔清
試下搵啲興趣投入下

所以我都係果個，每日經歷緊既野唔同，自殺都唔可以一概而論話佢地一手放棄生命

從來都好冷靜，有咩問題我都識用自嘲解決
係見到你個post好感觸姐
你真係要加油，大把連登巴打撐住

唉都叫有
最近有啲打擊姐
btw達哥而家就快爆人中6
快啲好返睇live

咁多巴絲支持你要加油呀！
有家人又有好好嘅女朋友陪你好快過咖啦，心態決定一切！ Be positive

而家邊到見唔舒服？
加油巴打

呢啲夠成熟，有咩事頹完又一條好漢
最緊要唔好沉到起唔返身

加油，希望我既正能量撐得住你
我知呀，所以我都想快啲出院

早啲休息啦，唔好捱夜，玩咁轉手機呀

等我安慰左你先，唔好放棄自己
有問題同屋企，朋友，社工商量，再唔得搵我吹兩句
如果唔好彩發現情況有問題，一定要去睇醫生
在地平線上也有我為你打氣

唔係針對人來講
大家唔好對號入座

只係覺得，網上講2句話9人放棄生命係好容易
但講野咁不負責任
唔係咁好

有心，收到

訓啦

只要巴打好番 請你同你女朋友撐枱腳又點話 好女仔可遇不可求啊
放心單我埋 但唔會做電燈膽嘅

呀妹都早啲訓

講返句先
個post目的冇變，第一頁有講
不過見有巴打post左上fb undergroundDV
我唔想比人誤會我想上位定乜

而且個第一個post開始到依家講既野全部真
絕對唔係果啲咩垃圾你問我答post
如有作假其中一句，我聽朝玩完

唔通間餐廳係你既
btw多謝先

聽到未呀

你唔訓我點訓呀 仲玩電話

唔知講咩好
只能講人生無常 真係要好好珍惜身邊所有野
加油啊巴打
我都好想請你食飯 求你快啲好番比個機會我

連登集氣
巴打一定冇事

用字用得西 sorry
我只係想表達班病友好努力去執返條命仔，無意詆毁其他人

又唔洗求
btw我會盡力出黎食你地啲飯

巴打搞到我聽日要midterm 都追帖
仲要即刻開返個ac上來集氣留明
巴打要撐住呀！

巴打有幾多GB DATA
加油呀

加油 我同男朋友都支持您
到時等你好返俾你上黎撚貓

樓主早啲瞓啦 聽朝再覆啦
一定會冇事 咁多巴絲集氣

等你開post報喜 追飯

正經事要緊呀，四點都黎啦
post慢慢先追啦
midterm加油呀

其實唔多，不過醫院除左電話仲可以玩咩

唔通你係
有機會大家出黎食飯，比佢正式介紹返先得啦

巴打加油
齊集氣

好欣賞你樂觀既心態
加油 仲有好多野等緊你

再分享一個經歷

我果陣復發... 由腫瘤科即刻過內科，見齊內科大醫生、泌尿科、腫瘤科醫生。醫院要20日時間準備，點解？
因為我中左個病例！近5年得8個人試過，喺地方b發現左個地方a的瘤。地方b喺大動脈隔離

手術失敗就會不育、痙攣、坐輪椅。

做手術前一晚，主診醫生黎開解我，佢一句
"細佬，23歲。人生的新一頁，有病無人想，作為主診醫生更唔會想你有事。一切嘅事，交比醫生！相信醫生！"
做完手術後
"休息一下，手術順利。乖！"

有咩事，交比醫生。

起呢個樂觀心態之前 要流左幾公升眼淚先換到

上個post問你拎兩隻手掌睇你未覆我
純粹望下你過唔過到呢關
唔方便可以member mode/tg都得

[menber]明白每個人既經歷唔同，除左自己冇人會知自己係哂感受。所以我希望同我呢個咁極端既例子話比你聽，冇野比人生重要，只要仲有生命，人生就會有希望，比啲信心自己，辦法總比困難多，我想信你有能力去解決，勇敢啲唔好逃避，你就會重過新生

屌我冇喎

冇錯，我都交晒比醫生
我淨係做返我想做既野

明架啦明架啦

巴打 你有咩最想做既？
我幫你實現一個
唔好太難就得
你講得出既我影相證明自己做左

巴打 唔多講
加油！

我知，不過半夜影唔到，唔好意思開閃光燈
聽朝啦好嘛，我保證記得post上黎，不過可能辛苦你追一追post

覺唔覺得抗病嘅過程比死更慘？
純粹好奇

祝巴打每日都開開心心 及早打倒病魔

早排住左兩個星期醫院已經覺得悶到喊
巴打唔拎部電腦打下機？

我阿姨之前cancer
日日飲冬蟲草磨粉沖水，氣色好左好多
巴打可以試下（？）

吸收左我既正能量佢，以為都要記得正面
就係我最想你地幫我做既事

好呀唔緊要，得返左手都ok
呢個post咁少圖唔難check既
訓醒再幫你睇
過到呢關既話記得好好珍惜生命，繼續樂觀面對一切
欣賞你

絲打加我tg

我到時比佢相你喇，會方便啲

我唔知死係點，真真正正唔識死
抗病我預左痛預左辛苦，總有野期待令你挨得過
我好簡單，例如痛完有凍可樂飲

樓主咁夜仲唔訓快啲同我去休息啊 唔係點好

講真
試下大麻油
又平又見好多外國人幾日至幾過禮拜好番哂
佢地係直頭醫生都check到冇哂cancer cell
你試左work既又可以宣揚出去等多d人受惠

利申：想香港大麻藥用合法化，當做好事回報社會

如果你真係想好番哂，點解唔試？連寵物都食左大麻油好番哂

自己上網search下cannabis oil 啦咁鬼懶😂

要幫幫哂，祝你早日康復

我會真心建議你睇睇醫生，唔一定你有問題
都市人好多都有情況問題，睇醫生係面對既其中一個方法，加油呀，唔好逃避

香港犯法

利申：支持大麻合法化

冇電差冇wifi已經收皮
可以參考下，多謝

可能中午訓太耐，依家真係訓唔到

我覆唔切post冇時間google 搵
多謝你提供資訊

我都係用床位後面啲插蘇
姑娘叫我用

我見過有人一插黎差電，即刻比姑娘鬧到飛天
試都唔敢試

咁惡

可能間間醫院唔同
又話者條友抆咗原本啲電制

同啲姑娘熟，可以問下佢地用唔用得
通常有吉位嘅話都冇乜問題

唔好再飲甜野

你都要加油，早日康復

加油呀 追蹤左你
等你有日開post話好番
我都要同你食餐好既
請埋你女朋友

樓主有冇睇波

唔好認輸啊

我既生命之水黎，每次辛苦黎要黎安慰自己
果汁/咖啡得唔得

香港俾你買到咁多黎整油我諗應該要坐返十年監

有nba多
足球出事之前有學睇，不過搵唔到有隊岩
再講驚波台引戰

收到

有冇寫定遺書比身邊既人？
（唔想答可以唔答 ）
巴打最緊要保持心境開朗呀
人總有一死 捉緊時間做多啲自己鍾意做既野啦
好番既話記得上黎開post 請你同女朋友食英記油渣面

錢銀方面政府有冇支援？

我係你會照飲
令自己開心d仲好

冇，不過想講既已經講晒
能親自講得出對我黎講係最大既福氣
多謝巴打先

都算有，情況岩岩好可以申請小型殘津
講起黎真係唔好意思
不過可以補貼小小化療藥錢，都好既

岩呀

巴打 糖係癌細胞最大嘅能量來源 可以嘅搵其他野代替啦 可樂真係可免則免喇
Btw 早日康復 等睇你再次挑贏cancer

會唔會考慮生仔? 起碼留番條血脈
追曬兩個post 睇到眼濕濕
見到巴打你咁睇得開都好啲
祝你早日康復
(雖然呢句說話好似好行咁 但暫時係我人生中最真誠既祝福)

可樂其實少左好多啦，半零月先一次
我自己都知既，所以都係飲下果汁，咖啡多，希望好啲啦

唔會，我咁既基因，唔想害到下一代黎受苦
多謝你

去美國旅行咪得law
邊個叫嚮香港試

血脈咩問題嚟，2017啦
如果巴打冇事好返，領養返個啦

無咩想問 好難想像會發生係自己身上
加油唔好放棄 如果連自己都放棄自己
咁就一定輸

喂巴打你仲唔訓既 休息多啲先會好咖嘛
衷心祝你快啲早日康復 好返就9秒9娶女朋友喇唔洗諗喇
巴打有女朋友陪住好幸福
我之前入院都係醒咗見到屋企人同男朋友先有動力
所以你要加油快啲好返
悶或者有咩唔開心就上連登同巴絲打們傾下計 呢度每個人都願意陪你
我未諗到想講咩住 一陣再講

借用美劇Walking Dead 一句名言俾樓主
人總有一死,但唔係依家

糖同時都係身體既最大能量來源
如果身體既血糖水平keep到既，得閒飲下coke又無害既
再者以巴打個case, 你由佢啦
巴打驚既可以問下醫生先

仲有冇打機啊，出院同我一齊玩
Btw 加油！！

祝你早日康復,健健康康長血百歲

認真 可以考慮試下藥用大麻

但當然要係合法嘅環境下啦

加油俾心機阿！快啲好番之後去睇下呢個世界同食好野！

支持你 一定一定要撐住阿

唔講咁多，努力

頂住啊

Add oil

加油樓主

追post追到眼濕濕
樓主加油!

頂撚住呀屌你

住邊層可唔可以嚟探你

好返請你食筷子記

樓主加油 祝早日康復

好返請你食曬全部肥膩食物

追post 追到眼濕濕
巴打充滿正能量。
亦好感動，你有一位好女友。
言談間亦覺得你屋企人都好錫你。
加油，撑住唔好衰比人睇。

都話 差個龍門
唔好學某人成日放飛機 話買機 之唔玩
個龍門位會一直等你

無問題想問，但想入黎講聲加油

我老豆肺癌末期
唔似電視劇咁講「最多得返一年命」咁
佢果時係講「睇返過往病例 有一成病人可以存活五年以上」

媽媽頸後有係有粒野咁不過一直冇check過.. Btw希望巴打早日康復

仲食肥膩野，不了

肥

咁早呀你，快啲去練體能喇

爸打
真心祝你早日康復

巴打，你已經係4期都咁樂觀
Btw，加油，對抗病魔

做緊港奴

巴打我係澳門做野，你好返話我知，請你去澳門一日遊，想玩乜食乜都得，我請，唔好同我客氣

加油加油，我也是癌症康復者，你也會一樣冇事 加油

玩大細
代樓主多謝你先

加油呀撐住

加油 我支持你

巴打 我屋企人之前都有癌 第4期肺癌 。之後去左養和睇左個好醫生 ，係政府個個都話無得醫 只可以食標靶 ，但最終搵到個好醫生 醫得返到食兩年半都無覆發。養和個醫生都話 其實政府有一定的守則去做治療 ，但私家就唔需要 只係按個人情況 去定個治療方法。
所以咩醫生都要試下去搵呀，另外有一種叫taf時間差療法 （日本教授）出嫁，你可以叫屋企人睇下 自已試下食啦。
Btw 加油呀 同埋休息多d。另外我見你之前個post話個位唔做得電療，應該私家個d電療機 係準好多嫁 因為個時養和個醫生話 我屋企人個位唔需要太準ga電療機 所以轉介返去政府做電療。

早晨呀巴打
每日上黎探下你先

多謝你有心了
佢仲訓緊教

早晨啊巴打

巴打終於訓著

P.s. 無論最後療程進展係點，
巴打或者細妹/朋友可唔可以再開post update下大家？

巴打加油!!!! 等你一齊征服lkf

今日我生日，祝有病既巴絲都快啲好番

生命無常 真係唔知同你講咩好 希望你努力打死班cancer撚 你仲有你家人同女朋友 撐住
btw啲化療電療係咪搞到你好多副作用

訓醒又黎覆post先

Not today

冇咩精神打啦暫時
btw估唔到你係邊個

身體情況唔容許我走去第度

加油巴打

多謝

巴打打開咩ps4game，第日一齊玩啊

唔敢自爆

咩黎，不過呢輪冇胃口，食唔到野

多謝先

冇錯，佢地是我支柱動力和意義
我會，多謝你

加油
快啲好番等連登仔找數

你已自爆

冇講，我都冇問
既然佢努力咁醫，我負責努力生活

快快手約去check,排期都好耐，有啲咩早知好過遲知，不論大小事

其實因為呢隻病發現既時候絕絕大部分已經係4期
呢個係癌既特性

收到晒，多謝澳門巴打

強心針，多謝先

不賭錢

俾人叫左去開post 就爆左

我估主要係大家隻癌唔同，因為都有問過下朋友識既私家醫生，佢都唔主張我去私家搞，何況太貴，我屋企真係冇能力

你係

早晨

醒左，我會交帶佢
當然最好係我親自開post

有大愛，多謝你

巴打早晨 扮緊工睇到呢個post充滿正能量
幾時出得院呀？加油呀

有無可能有愛滋？令抵抗力下降，容易生癌？

加油巴打，支持你!!

樓主你一定會好返
撐住

加油巴打,雖然就咁講好似好冇用, 但係都想比D支持你

加油，唔好放棄

巴打要加油

頂住啊巴打 一定無事嘅

明白 btw 我想講其實咩病都有希望 你要頂住呀 早日康復

係邊間醫院？

加油巴打
好返同你打機

唸地藏經，食素，希望對你有幫助，加油

樓主有冇買六合彩

巴打加油
祝你早日康復

會為你禱告 巴打快啲好返 支持你

巴打早日康復

巴打加油
It always seems impossible until it's done- Nelson Mandela.

係愛呀 好多愛呀

連登仔 搞到我一起身就眼濕濕

振作，巴打，做多d自己想做而又有能力嘅野，簡單如寫文改歌詞都可以；

唔洗覆我，加強正能量post only

巴打加油
放心唔會有事, 好快過,
好返出黎溝死女

集氣

加油 一路睇一路喊
感恩身邊有屋企人同女朋友對你嘅愛同支持
睇到你妹妹嘅回覆 好感動
繼續樂觀吓去吧
當年係日本都求咗男朋友返嚟
希望你女朋友今次去日本都求到你早日康復
你身邊的人永遠健康幸福快樂

痾緊屎撐你
加油巴打

有無試過天然草本方法？

加油巴打 睇到想喊

化療就睇用咩藥啦，吊針果啲辛苦好多
個人攰到只可以訓係床，骨痛肌肉痛全身隱隱痛
仲要訓又訓唔到

只能默默支持

之前玩for honor 同fifa17

早日康復

巴打，加油，連登有愛

當你病好，呢個世界冇野你克服唔到，重有好多美好嘅事等緊你

大家亦好好珍惜當下

祝你早日康復

早晨
未有出院時間表

肯定冇

每句打氣都係我既動力，我全部都有睇

係既，多謝你

威爾斯

又好呀

巴打 我今日都要返醫院覆診
你個情況係一直留院/唔出得院
定係化療完返屋企嗰種

我同你一樣都係無乜事例&生存率唔高嘅病
都係第四期
但係唔知點解化療我暫時頂得到
好多話會有嘅副作用都無出現
醫咗幾個月，療程完成咗一半
暫時上次check都有效果
希望看同你都可以創造奇蹟～
你都一樣要加油

可以參考，多謝先

快岀食宵

有，未中過

有個咁既女朋友唔洗再溝女

我會，多謝

冇

加油呀撐住！

我得winning gta star war

等你好番，我地睇下有冇得一齊玩啊

情況唔出得呀，連正常行都唔得
加油啦，你比我好運，頂住呀
共勉之

食都的確係其中一個成因

有冇試過睇下美國有冇新藥做緊臨床測試?
send email去問下可能有得免費試藥，當然有一定風險但係都有機會有奇蹟

加油巴打

你fb search supporting 樂晴
我個女
同你一樣嘅病
一定無事，加油

不如試下邀請達哥去探下巴打同佢打下氣

坦白講 其實都仲係好驚嘅
只要一日未完成個療程、
個瘤未恢復返去正常水平都會好驚
我係內臟有事
可能同你嘅部位唔同所以無影響行動力
我無你咁有有勇氣開post
雖然本身識嘅人都知我嘅情況
呢個病令我有好多嘢都會好想快啲做
你都加油 頂住呀

我都可以回吓你post或者陪你吹吓水嘅
係呢，你本身讀緊書定返工咖？

搵到幾個網有相關資訊，俾巴打你參考下

Treatment of recurrent neuroblastoma

The treatment of recurrent neuroblastoma depends on where the tumor recurred, the previous treatment, tumor biology and the possible gene mutations. While there are treatments that work well for patients with low-risk and intermediate-risk disease who have a recurrence where the original tumor started, recurrent high-risk neuroblastoma remains difficult to cure completely. Neuroblastoma comes back in approximately 50% of children with high-risk disease.

Over the past several years, more new treatments and combinations have been developed for these patients:

Chemotherapy alone and in combination with dinutuximab. The drugs irinotecan (Camptosar) and topotecan are often used early when there is a recurrence. The combination of irinotecan and temozolomide (Methazolastone, Temodar) has few side effects. This chemotherapy treatment regimen has been evaluated in a Children’s Oncology Group study. Some recurrent tumors respond to this treatment. Other chemotherapy regimens have been used when there is a recurrence, including topotecan and low-dose cyclophosphamide. Recent results of a Children’s Oncology Group clinical trial evaluating the activity of the combination of chemotherapy (irinotecan and temozolomide) plus dinutuximab have shown promising results.

Targeted delivery of radionuclides. As explained above, radionuclides have been attached to MIBG, as well as somatostatin analogs, which are substances similar to a specific hormone produced by cells, and anti-GD2 antibodies. Early studies looking at combinations of radio-labeled MIBG and radiation sensitizers like irinotecan or histone deacetylase inhibitors like vorinostat (Zolinza) are ongoing. Radiosensitizers are drugs that make tumor cells more sensitive to radiation therapy, making radiation therapy more effective.

Immunotherapy. A humanized antibody directed against the GD2 linked with interleukin-2 (IL2), which is a substance that can be used to boost the immune system, is being evaluated for patients with recurrent neuroblastoma. Other monoclonal antibodies directed against the GD2 antigen are also being evaluated. The combination of the immune-modulating agent lenolinomide and dinutuximab is currently being tested in an ongoing Phase I clinical trial. Vaccines against tumor cell DNA, function, and structure, as well as use of immune cells created in the laboratory that can destroy tumor cells, are also being researched.

Retinoids. Fenretinide works against neuroblastoma in a laboratory, even when other retinoids do not. Research shows that the drug has few side effects. Newer versions of this drug are being created to make it easier to give this medication to young children.

Angiogenesis inhibitors. Anti-angiogenesis therapy is focused on stopping angiogenesis, which is the process of making new blood vessels from existing blood vessels. Because a tumor needs the nutrients delivered by blood vessels to grow and spread, the goal of anti-angiogenesis therapies is to “starve” the tumor.

有冇諗過唔醫
去到果日自然離開？

續上個回覆

Tyrosine kinase inhibitors. Tyrosine kinase inhibitors are drugs that block cell communication and can stop tumor growth. Drugs that inhibit ALK are being tested in clinical trials. Other tyrosine kinase inhibitors that are being tested in clinical trials include inhibitors of the epidermal growth factor receptor (EGFR) and the insulin growth factor 1 receptor (IGR1R). These receptors help tumor cells grow and blocking them may slow or stop neuroblastoma growth.

Aurora kinase inhibitors. Aurora A kinase helps cells divide early on and is found in all cells that are dividing. Aurora kinase inhibitors are drugs that block this protein, stopping or slowing the cells from dividing. Inhibition of Aurora A kinase also destabilizes the MYCN protein. An Aurora A kinase inhibitor is currently being evaluated in combination with irinotecan and temozolomide in an early-phase clinical trial for patients with recurrent neuroblastoma.

Other treatment options. Demethylating drugs such as decitabine (Dacogen) are currently being studied. Histone deacetylase inhibitors, which are substances that can prevent a tumor from growing and spreading, have also shown some promise as a treatment for neuroblastoma. At least 3 histone deacetylase inhibitors are now being studied in clinical trials for patients with a refractory solid tumor, which is a tumor that remains after the initial treatment.

巴打加油！

加油呀巴打！

見到巴打仲好樂觀好珍惜生命真係好
希望你快d 冇事 以後都唔會再有事
快d 出院 快d 好返 做你想做既野啦

啦樓主
尋晚比你個post 搞一搞今朝已經無精神開工要隊返杯啡
而家再睇你個post 搞到連飯都食唔落
唔理呀
而家你差我一餐飯一杯啡
你好同我那那林好返請我食返餐好呀
最多食咩你選擇

願聖光圍繞著你
並衷心的祝福你

咁又冇喎，因為知道呢隻病已經好耐冇進展
我留意下先，多謝

巴打佢去歲

而家5歲
有事一歲

明白既，醫生一日未講好消息，一日都仲擔驚受怕
希望你早日好返，享受你既生命
我原本讀緊書

樓主加油啊

巴打，頂住丫。等我好返，得同呢到d巴打夾份送部ps4 pro加be 俾你

加油啊巴打

多謝你先，不過我英文文盲

我都係讀緊書
搞到休咗學
淨係放假醫病同休息咁

我有聽講，呢隻病小童會比較會易
係咪一樣係威爾斯既ccc?

早已經正價入手pro 當時仲行得走得

面對呢啲事仲邊有精神返學讀書
休學全力醫返好先諗其他野啦

咁等你好返，同巴打夾份送vr俾你

我調返轉 反而當我確診嗰陣
我研究緊有無辦法申請low attendance之類
諗盡辦法有咩方法可以就算死死吓或情況變差
都捱埋到畢業
因為當時我真係好想屋企人見到我著畢業袍
如果書都未讀完就死咗會覺得更加遺憾
但係最後醫生嗰啲都係叫我休學、寫埋信要我最少休一年
所以而家我都係最希望醫返好個病，返去完作埋學業

*完成

加油，巴打，你都會好快好返架

謝謝樓上巴打 我係絲打

唔洗客氣啦

我可以話冇得選擇
因為一病發既時候情況已經危險，住左兩個星期醫院
同埋經歷過6歲第一次，知有幾辛苦
所以直接搞休學

樓主 出來一齊榮耀戰魂升lv。唔玩住 等你 一定要好返

有鹹game玩 不知幾正，快d好返丫

開左新po say個hi先
咁而家係咪暫時都唔知要住幾耐醫院？完左呢個療程 有冇得返下屋企先？
同埋而家每日個日常係點？

近年有新療法架，同醫生傾下

治療復發神經母細胞瘤
近年出現的新療法
1. 化療配合dinutuximab
irinotecan (Camptosar), temozolomide及 topotecan常用於治療復發神經母細胞瘤，研究顯示加入dinutuximab有良好效果

2. 免疫療法
針對連結GD2及interleukin-2 (IL2) 的人造抗體可刺激免疫系統
免疫調節藥物 lenolinomide 及 dinutuximab同時使用的療法正進行臨床驗證，針對腫瘤DNA，結構的疫苗也正在研制

3. Fenretinide
當維甲酸失效時，Fenretinide被發現仍有效對抗腫瘤

4. 阻礙腫瘤血管形成份子
這種藥物能制止新血管於腫瘤內成長，以此餓死腫瘤

5. Tyrosine kinase阻礙份子
這藥物能透過阻礙ALK阻礙細胞間溝通及腫瘤生長，其他阻礙份子包括表皮生長因子阻礙份子及胰島素生長因子阻礙份子

6. Aurora kinase阻礙份子
Aurora A kinase負責細胞早期分裂，Aurora kinase阻礙份子能阻止此份止作用，也能令MYCN蛋白不穩定，此藥與化療正同時使用並研究效果

7. Demethylating藥物
decitabine (Dacogen) 正被研究
Histone deacetylase阻礙份子能阻止腫瘤生長及擴散，3種Histone deacetylase阻礙份子正被研究用於復發神經母細胞瘤

我嗰時都唔算有得揀，
最後都係响龐大群眾壓力下停晒返學嗰啲
不過我比你幸運係我嗰個位置唔影響行動
仲行得走得
其實患處都間中會痛
我第一次患癌
當時唔知會係幾辛苦
淨係想唔影響日常生活咁

而家我都覺得自己算好運嘅
雖然都只係仲治療中
加油呀
你有咩想睇或者想傾都可以上嚟講吓
可能巴絲們會幫你揾埋資源咖

我驚出到黎啲人名聲20唔夠抽

女朋友mon post

hi
暫時冇出院計劃，因為今次入黎唔係做療程
而係腫瘤令我產生痛症同其他問題，要入黎睇下有冇得搞
每日都係訓，起身就睇下電話，有人探病就傾下計

個名好熟
btw thx

想同你講聲加油

第一隻用緊，因為我google過啲藥名認得，不過已經可以宣佈冇用
其他我會問一問，但醫生有講過，礙於我得返一個腎，好多方法都唔用得，一搞彎埋就直接gg

試alternative treatment啦

即管問下啦，呢度咁多學術巴打，唔係淨係過黎吹水既

我明白，但係就算要洗腎都應該要醫左cancer先?
或者你一路食藥一邊洗腎減輕個腎負擔?

其實病發初期我仲行得走得
挨過化療虛弱果幾日自己仲落到街
不過因為啲藥冇效，擴散得快
逼左入尾勞骨同附近兩節，壓住左神經線
由自由行動到完全訓床落唔到地只係一個月內既事
冇咩特別喎，上黎分享下暫時係最大樂趣

巴打bless you！加油呀

頂住！

琴日有巴打聯絡左我個妹，真係識個專科醫生
今日有聯絡到，連登有愛

我又未去到要洗腎，個腎情況算正常既
不過因為化療果啲全部都係靠個腎
一用藥，腎既情況好大波幅，所以盡量keep住唔搞咁多野，每次用藥都計得好盡，務求唔造成損傷

怕唔怕死？

唔怕，不過唔想

頂撚住啊

巴打記得多啲飲水

集氣

因為依家腎功能比較差，同埋個人水腫
所以唔敢比佢飲太多住，護士都將啲鹽水個速度調慢小小

絕對有，搞到水腫退唔到

加油加油 ！！ 為你打氣希望你早日康復！

多謝你

我記得好似要打去水針

腎
個腎頂唔順呀唔打得

其實我覺得瑪麗好好多
如果你問我我會覺得你個心態同埋心境好重要
因為嗰年我真係日日同個囡玩到顛
大家都好開心

不如你搵陳志鋒

有巴打同我講過我搵過啦
情況有小小複雜，打過去問，佢地好似唔收>18既人

發現復發係幾耐既事

心態心境基本冇問題，自問心理質素唔錯
瑪麗方面冇試過，返黎呢邊都係因為細個跟開
所以一出事，呢邊啲醫生各樣野同我跟到足
不過會再睇下有咩方法，岩岩開始聯絡緊果邊既醫生

九月急性水腎入院，公立排照野要半年
兩個星期後情況好啲，等唔切就去左私家照
三日後出左照片報告
十月中左右抽埋組織知咩事，十一月頭開始第一次化療

呢D好多留言都睇到連登有愛

辛苦你了
好希望你會好返

加油喇McGrady 連登有愛啊

哇你係邊個

好快會黎探你

加油
早日康復！

的確係幫到我打氣既

預左要挨，不過唔怕，身邊好多人支持
多謝你先

好驚喎呢個名又舊又柒都敢爆出黎

雖然真係柒左啲
唔通爆你出黎咩

巴打加油
其實癌症點解會無藥醫？
生個瘤出黎切左佢唔係就好翻咩？

擴散咗就無得切咖啦
如果癡住重要嘅血管或神經都係唔切得

忍唔住代樓主答

Sorry，小弟真係唔識
如有得罪，請見諒

生命中美好的缺憾
巴打加油

琴日留左言爆post無覆到 留多次言先
加油呀巴打
琴日同女朋友嘈交 本來都幾負面
睇到你個post正面曬
睇到仲有啲眼濕濕

保持住一份 要為愛你既人生存落去 既個份勇氣
就咩都唔會驚唔會怕架喇

句yolo收到喇 好正面 我會傳遞俾我身邊既人

同埋大家睇到呢到記得愛錫多啲你既家人呀
捉佢地去做身體檢查喇

可以細詳啲講比你聽
每隻癌症唔同，生既位置唔同
動手術需要考量好多，包括身體情況，癌症擴散情況
當然最簡單既應係就係食標靶藥，直接治本
手術都係一個好方法，但只限癌症未擴散，得一粒
唔大，位置許可
只要擴散左，醫生基本唔會考慮做手術，會用化療同電療去縮細腫瘤到一定程度，先會再諗手術，大前提要化療起作用，呢個又另一方面既野

頭盔先，以上只係個人經歷同心得
有咩都係請教醫生專業意見作準

好不安

睇取捨，當年我細個切都係冒住危險
有神經同血管係附近，照連腎切埋，所以應該係超大型手術

冇咩得罪
你問我答預左咩都答

加油呀巴打
你仲後生，最緊要保持心境開朗，免疫力就會好，好快就好得返
祝早日康復！

加油！！！
好翻嘅話請你食野呀！！
頂撚住

多謝你留多次，琴日真係覆唔切
嘈交事小既，希望兩位互相珍惜，又或者叫佢黎睇下個post睇下會唔會令佢有咩改變
我真係幾次難關都諗住女朋友過架，動力黎
yolo呢句野簡而精，希望你都可以感染到身邊既人啦

收到，多謝你

好慘 頂住呀巴打

22歲一定有好多野未做完 好灰

加油

點都會頂住

唔同訓喺到嘅人講野，係就快d行出嚟講。

出返嚟請你食飯又點話

我坐一坐先
btw多謝你

有冇咩白痴鳩野想做下，既然條命都比左個天，有冇諗過放生自己，做返d留嚟好返之後記一世嘅鳩野。

呢個post真係有正能量
巴打加油
希望你同你女朋友可以一直幸福落去

加油啊 巴打 揸緊個信念就無野唔得架喇

樓主加油

冇呀，我淨係想盡量延長壽命
珍惜同屋企人，女朋友，朋友相處既時間
鳩野中學生做夠，過晒時間

好多post有既 不過好開心你feel到
多謝你

揸到揸緊中指咁啦

喂巴打 琴晚同你講有絕症果個呀
原來大家fd底 我都係威院 住開8樓
認真 想過黎探下你 睇唔睇書？有咩想食？

8樓，應該係急症室果棟？我舊座喎
套我妹果句，叫我睇書慘過食屎
食就客氣啦，目前冇咩胃口
探就有心啦，我怕自爆

我都係舊座8樓 等你有胃口 外賣個譚仔比你喇 怕咩醜

終於live咗
好快冇事可以返屋企架啦

提下你 有巴打叫你影手掌

影左啦，我pm左比佢

巴打落唔落得床？

龍景軒book定枱等你！

樓主話冇胃口
買杯凍檸茶好似仲好

加油啊巴打！早日康復

雖然見到巴打呢個情況都唔知問咩好
只係想講句 巴打保持到開朗真係難得
大把人無病無痛少少野都已經好頹
祝早日康復 好返要再開返個你問我答呀

尋日最後留左 唔記得轉過黎

咁有心機追到live
影左啦

啲冰污糟呀

唉我都想食，依家身體唔好，腸胃有啲問題
淨係飲得下野，食得一兩件橙
腩肉魚腐墨丸三小等我呀

落唔到

凍檸茶

加油呀巴打 你一定會好返架

知道，實開答謝集氣post
多謝你留多次

加油呀！
心態好重要架

樓主快啲好番 好多人等請你食飯
到時fatfat啦

加油啊，好返就有得食有得飲

頂住呀巴打

一盤生意呀
可以瘋狂食免費晚餐

現場探病留緊名

樓主加油
祝願早日康復

加油呀巴打!!!

喂！巴打頂住呀

有冇諗過試下啲偏門方法？

之前YouTube 見有外國人，得返幾個月
之後戒晒所有carbohydrates淨係食肉
到最後佢咩事都冇晒

就快可以食過世
btw客氣啦

生命動力

多謝啦有心

好開心見到巴打今日精神咁好
要繼續加油 希望見到你個答謝集氣post

原來今日係你地去左
多謝了

加油 巴打 好番同你去大圍瘋狂食小食

我知，生酮飲食
條youtube片我都睇過，我試左兩三日
腸胃出左問題入院

瘋狂掃街呀

加油 早日康復

食魚強

撐住巴打 我本身我都冇乜正能量 見你咁樂觀面對 感染左我
希望你快啲好返

巴打 放工返到黎又忍唔住追post
今日食左咩晚餐呀

巴打你個病好罕有
振作

巴打加油啊，等你好返出嚟同我地打機

PS: 巴打真人真係好靚仔

好番之後胡師傅免費義教你 加油

所以咪有女

女朋友今日發現左個post
Mon緊大家唔好亂講野

噢! 你好
I m not hehe

上個post留過言
我一出世就有腎病
而家一星期要返三次醫院洗血
廿幾歲，乜都做唔到
但係我依然對人生有期望
因為有好多野冇做過
所以我唔會放棄
樓主，我地一齊加油
你好返出院一定要post講
到時我地做個朋友

呢樣先令我最開心，感染到其他巴絲
多謝你呀

冇食野呀，飲左支乳酪咋已經好大進步

罕到冇得罕啦，不過一直心態正確

係咁踩場

你好，多謝你留多次
呢種長期病都係一種折磨，巴打加油
同屋企人一齊撐住，只要仲有生命就有希望
大家都唔好放棄，共勉之

巴打同我都有共同喜好
就係好鍾意睇達哥
所以你要快啲好返
到時食住譚仔狂煲達哥

巴打 再次黎撐你
你好返我免費幫你打飛機

睇到自己考個dse都叫生叫死 真係覺得無資格生存

嘩屌人地有女啦

好欣賞你
有冇諗過出書？

呢位巴絲大家都可以集思廣益幫幫手

正呀譚仔送達哥

好快啲去溫書啦

文筆差到冇得再差

大家真係好

加油呀！好多巴打等請你食飯

多謝黎撐多次
打飛機免啦

睇完就去溫書啦，最緊要早啲訓
有時間再黎你問我答

連登有愛

同病相憐

我知呀，就快試晒全世界菜式

巴打咩情況

都係癌，但同你唔同既癌

食緊鏢靶藥

盡人事聽天命 加油巴打

利申差唔多年紀發現一期，切咗已好返

有標靶藥已經好好，加油捱埋佢
新生活等住你

得閒聽下歌
周國腎
有時
星塵

咁咪好，好好珍惜生命啦

加油呀巴打 can呢d講就兇狠 點會咁易難到你 屌佢老母呀

見到個腎字
btw多謝你介紹，會聽下

啱呀，屌住上呀

唔怕啦大把巴打幫拖

wish your dream come true

約定你喇 快啲有返胃口 健健康康行出院食
咪走我數呀

巴打 我上年係英國讀書都有leukaemia 做左幾次化療兼移植 點知過幾個就復發 基本無得醫 當你無曬希望果陣 我番左嚟香港見屋企人同朋友 點知過左陣就好番 所以要保持心境平靜同積極 一日未去一日都有奇蹟 加油 未必幫到你但係你有咩困惑就一齊分擔下

絕對唔走你數，你認得我就得啦
我依家精神唔好記憶都麻麻

鄧你開心，話比我聽真係有希望
困惑就冇乜啦，所有野都好清晰
多謝你

巴打信唔信人生係一早定左

都信，感覺只係經歷一套好多既電影
我自己成日都講有啲野整定

依家得閒google下先

夠鐘睇達哥啦巴打

巴打好返我又跟機請食野

達哥讀你名呀！！！祝福你呀！！！！

達哥叫你加油啊
巴打加油

突發 達哥新聞祝福巴打

呢個網有260個進行緊，有關復發神經母細胞瘤嘅臨床實驗，可以睇下有冇符合你條件嘅

有咩bio野唔明我可以試下答

！！！！！
達哥幫你集氣呀！！！！！！
好感動 不枉我推咗咁耐
加油呀樓主！！！！！！！！！！！

巴打，達哥啱啱祝福左你啦，得閒記得聽番
加油啊

達哥叫你加油呀巴打 唔好放棄

睇左幾篇網絡資料大約了解過
1.我呢隻瘤好似唔岩
2.藥物天價，一個月已經好攞命

加油兄弟
岩先達哥開台提及你 5000個兄弟幫你集左氣

係醫醫院睇唔到

又好

backup

叫妹妹聽日開比你睇返
達哥幫你集氣

巴打加油呀,等緊你一齊睇達哥

臨死前有冇諗過做單大獲出野

多謝達哥有留意到，我會加油撐住
盡快返黎做真兄弟

好滾動

即刻開左

聽日記得開backup比哥哥睇

巴打加油呀!!岩岩達哥先講起 希望你早日康復 成班兄弟一齊睇達哥!!!

達哥岩岩又復 話等你返黎

特登申請個AC同你講加油

見到你話有D藥冇效 但科技日新月異 捱落去就有機會架啦

另外多謝巴打比左咁多正能量我地

我將你個留言洗達哥版 佢又睇到

「多謝達哥有留意到，我會加油撐住
盡快返黎做真兄弟

好滾動」

加油啊

我都聽到眼濕濕

幫你轉達埋
第一次俾達哥讀出嚟

要睇佢有冇精神喇
同埋好驚部mac機唔差電，頂唔到條片2個鐘

兄弟加油啊，要快d好返啊

巴打你真係好有心
暫時我認到既只係神經母細胞既英文
stage4都岩，但好似唔見small round blue cell 呢隻字

我部mac兩日先叉一次

我哋係咪chatroom嘅戰友

一定係

如果咁岩有追post既兄弟見到
係到講聲多謝，我會撐住

嗚哇好感動

巴打加油
依家日日都有人郁d就跳樓 完全唔識珍惜生命
但係有人咁辛苦都要活埋落去
真係唔公平...

醫院冇wifi 唔敢睇長片
本身已經少gb用

Sorry開緊嘅其實得20個，有d仲有年齡限制，我一陣俾個應該乎合你條件嘅list你

好呀多謝你

幾千個兄弟同連登巴打幫你打氣, 等你好返啊
一定要加油!!

又唔可以咁講 你點知人哋經歷過啲咩

只為搏君一笑

真兄弟

加油啊巴打 好返出嚟大把好世界

唔可以一概而論既，冇人知佢地經歷緊既係咩
只希望咁岩想了結自己生命既人見到呢個post
會改變佢地既想法

加油 好番請你食m 記雞翼放題

Small round blue cell 係一個大類，Neuroblastoma係其中一種

你好有心，好返一定請你食飯

仲有我直接fb message達哥叫佢幫你打氣啊

可以嘅我都想我受，俾條命佢，呢個真心。
he deserves this
純粹我依家同自己講，一日重控制到，一日都要學嘢然後救人。

收到呀，我一定會加油

我知唔放棄總有希望
唔洗客氣

多謝你巴打

加油，咩病都係一種折磨
共勉之

唔會，連坐係到都要精神，好難諗其他野

如果死左之俾你知一個秘密 會想知咩

例如甘迺迪邊個殺 金字塔點起

多謝你咁熱心幫我，不過唔好洗佢版

其實真係唔需要係咁講個死字

撐住

再詳細啲真係唔知，我google只係去到呢度

其實都係洗左2，3次

正呀喂

早日康復 巴打

癌症冇得醫 接受現實會好d

原來調返轉，我真係依家先知
因為以前冇聽過呢舊野，醫生話變左種
自以為多左呢舊就係，媽呀好柒呀

多謝你真兄弟

巴打啱 small round blue cell 應該係講緊顯微鏡吓細胞(cell)嘅型態 並冇講啲細胞係出自邊種組織 (tissue)
咁岩係顯微鏡吓呈small round blue cell既癌細胞一般都比較惡
neuroblastoma係其中一種 embryology我唔熟 我諗應該係初期神經細胞或者神經細胞母不受控制 之後癌細胞化 多數出現係腎臟後腹部或者後胸呢啲比較多sympathetic ganglion既地方

咩都好，幫到你就得

同我玩既一模一樣

冇錯正正係腎臟後腹果啲位，最初係壓住膀胱同輸尿管

好返組隊打天下

一開始出事係泌尿系統問題？(sor冇追病史)

冇所謂，我冇咩怕
冇野想知

22歲今次出事咁，水腎，排唔到尿 腎指素極高好似900都黎，要靠腎喉放水先降得到
唔緊要，因為冇人問過

成件事好滾動
達朝兄弟要撐住

細妹幫手睇睇?
有唔明我可以試下答，當然冇醫生咁專業

發起人:National Cancer Institute (NCI)
測試藥物:Temsirolimus or Dinutuximab

發起人:South Plains Oncology Consortium
測試藥物:Fenretinide Lym-X-Sorb + Ketoconazole + Vincristine

發起人:University of Regensburg
測試藥物: Dasatinib, Rapamycin, Irinotecan, Temozolomide

發起人:Masonic Cancer Center, University of Minnesota
測試藥物: 131I-MIBG

發起人:New Approaches to Neuroblastoma Therapy Consortium
測試藥物: Sorafenib and Cyclophosphamide/Topotecan

發起人:Memorial Sloan Kettering Cancer Center
測試藥物: 131 I-MIBG

發起人:National Cancer Institute (NCI)
測試藥物: Nivolumab With or Without Ipilimumab

發起人:Memorial Sloan Kettering Cancer Center
測試藥物: antibody 8H9

發起人:Ignyta, Inc.
測試藥物: Entrectinib

發起人:Celgene
測試藥物: nab-paclitaxel

發起人:St. Jude Children's Research Hospital
測試藥物: Talazoparib Plus Irinotecan With or Without Temozolomide

發起人:Emory University
測試藥物: Abemaciclib

發起人:Timothy Cripe
測試藥物: HSV1716

發起人:Theodore Laetsch, University of Texas Southwestern Medical Center
測試藥物: Doxorubicin HCl liposomal injection

發起人:Emory University
測試藥物: Sirolimus, Celecoxib, Etoposide, Cyclophosphamide

發起人:AeRang Kim, Children's Research Institute
測試: Magnetic Resonance High Intensity Focused Ultrasound
呢個唔係藥物，係物理性嘅治療，用超聲波

發起人:University of Washington
測試藥物: Afatinib Dimaleate, Capecitabine

發起人:Sanjiv Sam Gambhir, Stanford University
測試藥物: fludeoxyglucose F 18, 2-fluoropropionyl-labeled pegylated dimeric RGD peptide

嘩插腎喉辛唔辛苦

竟然兩個post都冇人問

巴打有無搵過關於陽子線治療既資料？

最重要唔好令自己後悔，畢竟生有時死有命，有啲野真係無得勉強

嘩上面搵clinical trial嗰個巴打好勁

對唔住，我講得悲觀左啲

加油呀巴打
一定會無事

一生人最後悔係乜野

加油呀 巴打！

岩岩聯絡左新一間醫院如無意外應該會轉過去試下
咁仲可以試下呢啲？
周埋我好驚呢啲姐係做白老鼠會唔會好大風險

仲有咩好驚

初初唔慣，但深明冇左佢唔得
試下跟佢做個fd 都半年有多啦

未聽過

好感激，我始終要用唔少時間

當然應該問下醫生先決定，只係如果而家嘅藥冇乜效果嘅試下新藥都係一種方法，而且可以選phase 2，風險會較細

冇問題，我依家都係活在當下
悲觀既你，由今日開始要多啲樂觀啦

巴打加油，你一定可以打低啲癌細胞，一定得！
唔好睇小身體自我修復嘅力量，相信自己，人類係一種會不斷創造奇蹟嘅生物黎
支持你！！！

clinical trial又唔係完全冇風險嘅始終係藥

向各位肯為人類同醫學獻身致敬

你好似未訓過

因為佢好多資料都係日文
我驚比人話宣傳

想知多d既add我tg
tg: qaws24

我盡量解答

巴打要加油啊！

收到晒，多謝你

琴晚有訓到，今日中午都有訓既

好，有需要再請教你

知道

無論如何, 大家都加油

祝你早日康復 加油

巴打加油 連登有愛

冇咩可以做到 只可以心靈上俾支持你

早D訓啦巴打

我本來都覺得自己算樂觀
心入面永遠叫自己及時行樂盡量令自己無悔
睇完你個post忽然覺得生命又近又脆弱咁
令我更加想戒走自己唔好既習慣例如煙酒呀
同家人朋友相處既脾氣呀
巴打加油 雖然我地全部人只能隔住電話集氣
但呢一刻我感覺同你好近
希望小小一個交流會令你知道你起碼都已經做到改變左我既想法
變得要更加正面同開心面對人生挑戰

作為一個讀緊藥劑既學生，雖然之後可能好難搵工，但睇完依個post之後真係搵返自己想入依行既原因，希望我之後可以幫到更多既病人，無論係入醫院做clinical /藥廠做研發/大學做research 甚至係入政府做監管都好，我都會盡力去做，多謝巴打依個post 。
巴打你都要加油呀，希望你快啲好返，有機會既請你食餐飯啦。

Send 咗email未？我可以幫你執靚啲

雖然仲未，家庭背景有啲複雜
不過好多人黎都幫我祈禱既

夠架啦，每個支持都係我既動力

早啲訓啦，最好10點前訓，對身體好啲。

Sd左啦，對面醫生都肯幫手，應該會轉過去試下
多謝咁多位

樓主加油
我哥試過嘔哂血唔知咩事入左院
醫生都唔知咩事 話好難醫得返 叫我地打定輸數
成家都喊到仆街 個陣我哥先讀緊中學
點知過左一排佢唔知點解突然好返
醫生都話可以稱得上係奇蹟
我哥都得 我信你都得 加油

可能同你分別係，我有7歲發病既經歷
好返已經灌輸左一個信息比我：覆發就冇得醫
所以我都一樣都抱住享受人生，及時行樂時想法做人
仲事都盡可能去盡為求無悔
不過有底線，煙酒呢啲真係遠離，一時之快後患無窮
好希望你的起心肝戒左佢
家人朋友更重要，好似我依家咁，冇佢地撐住我一早冧低，好好珍惜佢地
能夠影響到你小小好開心，希望你keep住

唉我都想呀，但有痛症訓唔到

加油 要加油啊

奇跡發生係唔放棄既人身上
多謝你

加油巴打 等係出院一齊做爆機兄弟

樓豬頂住呀
你一定會好番架

一定無事架，信就得唔信就唔得

我去沖涼先,加油巴打

我記得有一次入醫院(少事),住一晚,係好想有人陪係左右.

Neuroblastoma + Small blue round cell tumor
一定要加油希望你做完化療果d會好返
As a doctor , we wanna control death and save ur life

我信，依家抱住信字行每一日

訓醫院有種莫名既壓迫感，不過好人好者邊個想訓
我唔係咁都想出院啦

巴打有無聽過側田硬仗呢首歌？得閒聽下

多謝你
同時都多謝醫生你救人，訓咁耐醫院其實都知你地辛苦又大壓力，不過都對啲病人好貼心，有野盡幫
感激不盡

有呀，有聽開側田

我細個嗰陣都有極其罕有嘅藥物敏感（好似叫咩steven johnson symdrome？）
嗰陣醫生都話我個病例同年齡香港極罕見
仲話我好大機會會盲

而家過咗廿年，咪又係仲睇到巴打你啲正能量
加油，有盼望就唔會輸

加油巴打 咁多人集氣 一定會好返既

巴打而家腎指數幾多？

等你
加油

二百五左右

樓主加油！一定要好番！！！！！

有時有d對你衰醫生 唔好怪佢
可能佢都大壓力
多數做得clinical 都有心醫人
可能係太忙 少溝通 你都要努力有求生之心

最近情緒起伏不穩定，
路過見到哩句突然鼻酸+眼紅紅

Btw樓豬頂住，我哋兄弟等你好返一齊睇達叔打人中之龍

巴打洗唔洗等人捐腎
Btw一定要都住

諗下住院啲攪笑野
我第一次住新院8樓急症個陣 有個呀伯打完豆唔舒服定乜野 係到搵尿撥醫護 又乘機抽水揸女護波 到轉左舊院 啲婆仔晚晚係到鬥嘈 完全冇一晚係訓得好

FYP做緊相關Analysis留名學野

開始做先發現原來人類真係好脆弱，一兩隻regulatory genes出錯就好有機會變cancer

加油巴打 你得既
巴打大圍友？ 出黎掃哂大圍啲野食佢

終於追曬

巴打你要加油呀 一定會好返架 保持心境開朗真係好重要架

代朋友留言:
嗱 你出返黎之後 唔好去迪欣湖睇煙花喇 直頭入去睇啦 你唔係唔記得左有個做主題公園既好巴打呀? 我地成Group人等緊你出黎打Gundam Versus架 我下更放假再黎睇你
講低想見邊個公主 我叫佢地同你講加油 貪心D冇所謂

25歲 2B期癌病人say個hi
上年做完手術,做緊化療 本來仲有兩次就完
正係頭髮開始生緊出黎好興奮既時候
岩岩確診復發 估計要再做手術
一齊加油

我之前cancer過一次醫好左，之後三年前又復發，大手術後又好左，頂住丫，好多人撐你

我明白，記得小心唔好有傷口，仲有盡可能喝多點水/加營素，唔好凍親

早晨爸打
噚晚追post 追到唔願訓
比你嘅態度感動到
我好深信一樣嘢㗎
只要堅持自己嘅相信
世界會聯合起嚟 幫你完成你嘅相信
當你好累好辛苦 可能無乜幫助
但係請上嚟吸收正能量
然後繼續人生旅程
雖然好行貨 但係衷心地想講一句
請繼續堅持你嘅相信 加油！

巴打影響好多人

生命無常

早晨呀

打左支強心針比我，多謝你，我唔會放棄

當然，我會加油

其實好似係三百，不過跌緊

從來唔會怪，任何醫護人員都好大壓力
由其我呢個病房多老人家，成日鬧神鬧鬼
佢地都好忍得
我自己無論對邊個，幫我整完野都會十萬個唔該

希望我睇到之前唔好劇透我，因為就快大結局

應該就唔洗，有心啦
我會

大把啦，半夜訓訓下冇啦啦有個呀伯嗌救命，要食藥
但明明姑娘話岩岩先食完冇一分鐘，訓佢附近果啲係咁鬧佢，我就比佢嚇到仆街

呢度好多相關既醫學巴絲，睇下幫唔幫到你

唔係啦，其實我住好遠
不過有街掃都會殺入黎
當然好返先

咁有心機追晒啲post
其實我只係極端小小既例子，你地生活上都應該保持咁既心態

首先，希望佢盡快搞返個連登ac先
隻game我就唔訂架啦，有機會我一定出黎瘋狂打機
公主方面免啦，每日都有個坐係我身邊已經好滿足

一齊加油呀巴打，既然有明確既治療計劃就唔洗擔心
一齊屌住上

你咁講更加係強力強心針，好多謝你呀

冇錯，我大約都係咁
食唔到果段時間靠住加營素先

喺呢D病房有人嗌救命個心真係離一離

好似覺得下個就到自己咁

唔敢咁講，只希望我訓係病床呢段時間
做到一啲有意義既野

係呀，好大壓力
大半夜兩三點，唔驚都嚇到驚

我明
我用字都激動左
其實跳得樓，果個人之前一定有好多思想掙札，甚至幻聽幻覺, 個人係會好辛苦
果種精神上既辛苦
係由佢地個腦發出黎既訊息而引出黎
係個人自己都控制唔到
其實精神上既痛苦同身體上既痛苦，邊個痛苦d無得衡量
既然你係病友
你應該明白患病係好辛苦
只不過你呢種辛苦同佢地果種辛苦感覺唔同咁解

普通人唔開心係大部份唔會走去自殺
一般人既「唔開心」同精神病/情緒病人既「唔開心」係完完全全唔一樣
希望大家對精神病/情緒病可以了解多d

各位巴絲 加油呀 打死班癌細胞仆街

樓主加油丫，又入黎為你打氣。
阿妹，醫院冇得差電既話不如買幾個大容量尿袋俾阿哥係醫院差電睇notebook啦，小米果d都好便下。

加油呀巴打，你都會好快好返架。

有尿袋係用黎差電腦 ？
長知識了
今日會用手機播左琴日條打氣片先

上網serach過，有架，不過唔係小米果d, 一隻26000mah要700蚊到，依家可能便d,去旺電睇下有冇岩macbook差電。

終於追囇po 除左樓主各位巴絲都要加油 打撚死哂啲癌細胞

老老實實 咁快復發我怕我啲cancer 真係好惡

你係咪全部朋友都知你病?
我淨係同左最最最熟個兩個講, 其他人唔知
唔知點解我唔想比人知

多謝巴打們

無事啦...我返出去先

巴打加油 雖然你係咁發放正能量 但係我都睇到眼濕濕

遲下佢女友好似可以拎部Samsung個啲tab比佢睇
應該會方便啲同埋可以睇耐啲

終於live咗
台豬一定會好番架
到時出書就fat fat喇

等緊你塊牛扒

加油 介唔介意講下係咩cancer?
男友上年年尾發現左1B, 做左手術割清,無電無化, 我都好怕會翻發

今日精神點呀 胃口有冇好返啲先

推 祝你早日康復!!!!

祝早日 康復 各位ching

巴打加油 祝你早日康復
好多人都會支持你
就算失望 不能絕望

巴打我記得你，琴晚覆漏左唔好意思，太眼訓
唔好睇少自己，藥劑師係我化療既期間都接觸過好多次，就算醫生開晒藥，都要比你地睇一睇，化療藥都係你地調較出黎，所以想當重要
無論你選擇係咩位置都對我地啲病人作出好大貢獻
最好做藥廠研發，有朝一日將癌症當感冒醫
加油呀

我都真係唔知，不過我自己果部好食電
要靠佢果部應該
多謝巴打先

屌住上

人要惡過癌，唔好比佢食住
當時我都係同一兩個講就算，唔想比人知，但後尾發現朋友既支持好重要，何況當時知病情嚴重，想見多啲，有咩照傾照講，對心態同病情都好有幫助

好過負能量令你眼濕濕啦

我知你你
咁有心機追live呀

可以做手術割清應該係最快捷安全唔多辛苦既方法

今日精神好呀，琴晚訓得好好
胃口算有進步啦，食左四分一肉醬意粉

巴打有心

呢句岩聽呀

巴打加油!!!
唔準唔俾機會我地找數請你食野架

承你貴言，到時日日捉佢出去找數

醫生其實而家有咩plan?
你有冇 appointment 等住做？

呢邊醫生已經冇辦法，化療都停止左
不過做緊電療希望減輕隻腳痛苦

加油 你好過我呢啲無生存意慾既毒撚

唉我都唔知，淨係做緊輔助性電療
可能會搵其他方法試試

希望你追完個post搵返生存意義

醫生有冇講你而家咁樣有幾大既機會醫好
定係其實同其他人一樣只係放手一博?

其實由一開始已經係搏，講明根治機會好微
化療藥都係試試下，試一輪照完發現冇效就轉
依家轉左呢隻其實都明顯唔得，如果唔係唔會惡化得咁快，佢同我講埋要有心理準備

巴打好返請你叫雞

聽日要食二分一

叫雞？不了

五分三先啦

明明成日叫雞
kfc個隻姐
佢同女友都好鐘意叫外賣雞食

好波
你叻過我好多
我毒撚朋友緣麻麻 同最熟個兩個講完
佢地唔算話特別呵護同關心我 當我無野咁
有啲失望
可能佢地覺得我好精神 無咩唔舒服啦 算

我前幾年無端端爆肺出血入院做完手術對我人生改變左好多, 我明白到死真係好易, 好多野真係得一次機會, 我冇之前咁介意人地點睇我, 我去做我想做ge 野 yolo 最緊要自己開心. 祝樓主早日康復, 可以做自己想做ge野!

早期發現不幸中既大幸
醫生話唔需要電同化?

巴打加油
追唔哂post,請問係點發現有病？

燒雞

冇話叻既，不過心態好重要，要識調整
我果啲都係多年朋友同中學幾年同學黎
可能見我嚴重掛，訓係床面青口唇白

一次既生死經歷，人既諗法真係改變好多
享受人生應該去盡，想做乜都做
多謝你

電同化都未必係好事
電療有機會傷到周圍既器官
化療仲傷，基本上同癌症攬炒咁，又攰又痛又辛苦，仲要長期

加油！
樂觀面對！
支持你喔！

祈禱咁有心，多謝你先

知道，多謝你

加油 好想用你故事鬧醒一個fd

Life is too short
唔好俾自己後悔
樓主加油 早日康復

老豆剛剛cancer走咗
加油，巴打
希望你早日康復

巴打好番未 利申 前年9月惡性腦瘤 拒絕醫院左治療 用食療同排毒醫好左

btw 係咪係屯門醫院9樓

即管去做，雖然實比人話吹水

You only life once

im sorry
希望你盡快平伏心情

未呀，仲等緊一個希望
呢步好搏喎 ，可唔可以分享下個食療

加油呀 巴打

你驗眼未，人地唔係問你

佢一開始就唔打算醫
確診到走都係半年既事
呢段時間好辛苦
巴打最緊要心態正面d
放開心情

除了講故同花生post
唔覺唔覺而家都定時追巴打個post
加油啊巴打
腸胃炎係廁所 都為你打氣）

Btw
我都決定
等巴打好返請食拉麵（你，你妹同你女朋友）
留字唔食台風同麵家山下直到樓主好返為止（呢2間拉麵聽講好好味我仲未試ga )
絕不走數

巴打要撐住呀 呢個世界大把野等住你去做去試架

到時實搵你呀
因為有我份

可唔可以講下電療有幾痛?
定係其實醫療果時唔痛
但係平常日子先會痛?
PS.雖然見你好開朗,但我感覺係好SAD

上個post同今個post都有留過言 其實冇咩特別 放左學想上黎同巴打打個氣

沒問題
幫手打死d癌細胞

巴打夠唔夠data 上網？唔夠我可以sponsor.

多謝你有心啦
但唔需要住

有需要就講....
不過我相信好快就唔需要架啦，你哥哥 好快可以返屋企睇達哥

靚唔靚仔？

加油 身體健康

聽講話好靚仔，不過已經有女朋友

依家黎緊有咩治療要做

你真係有心既話我唔介意分享 因為要跟得好足 比定心理準備你 冇鹽飲食 全素

又有得食
冇呀我都係訓係床唔行得，得閒黎傾兩句，有咩想知既問下又得

多謝你，好有心

係呀，先得22歲，唔試多啲野唔甘心呀

可以既話係床拉下筋

諗起我表妹
我都想鬧醒佢

電療其實冇感覺喎，好似照x光
訓係床到，電療師就會較位
hold住，因唔同情況幾分鐘至十零分鐘就完
完左走得，過程冇feel
不過根據電唔同既位有唔同既副作用
電之前有講清楚，太專業既資料我諗提供唔到比你啦
我冇sad喎仲好樂觀

有心就夠啦，我地會自己解決呢啲問題
多謝你

多謝你，真兄弟

完全唔靚仔

做住輔助性電療先，化療未知仲做唔做

哇呢樣真係好辛苦下
巴打你冇事之後都keep住係咁 ？

唔好想啦即刻做

而家每日上連登既習慣係一定要入黎同樓主吹下水先揮手區

我盡做啦，因為個腫瘤太大啦
又係肚附近啲位置，一轉身就痛

巴打加油啊 你一定會好返㗎同埋好返咗後同女朋友結婚生個健康bb
Btw巴打 癌症啲藥係咪好辛苦 化療時期會唔會辛苦到以淚洗面

巴打記住休息多啲 快啲好翻齊齊睇達哥

我會加油架啦
化療藥辛苦呀，落藥果下都係眼訓小小，不過落完藥頭7日基本上全身冇力冇精神，骨同肌肉都會痛，只可以訓係床，所以我無限loop達哥當止痛藥，因為要盡量搵野散注意力
不過未到以淚洗面，挨一挨囉好快過，過左就有食慾
再過幾日就出到街

冇咩特別想問，同你打下氣啦

巴打加油

想盡快返去準時開twitch
開台啦 開台啦 9點半又要睇達哥
聽到嗎 聽到嗎 聲音畫面有冇問題

祝樓主快啲好返身體健健康康！！！

好有力，多謝你

巴打 可以睇下依個blog

肺癌4期 佢有推介好多化療要食既野
屋企人都係有事 有跟佢介紹既維他命食
價錢唔貴

加油，你唔想週圍走呢度要J圖出聲

準時開完都要等到達朝時間到先得 果陣睇outlast笑到我癲

多謝你先，會入去睇下

咪搞呀，我依家間唔中仲要輸血架

其實我都keeo住追左好耐，saw果啲都有睇
但outlast真係冇得輸

突然覺得好好笑

加油 我有覺得自己有疑病 成日都似會癌症
如果係我，肯定無巴打咁樂觀面對

驚既走去check下冇壞，巴打家族有冇病史？touchwood講句
身體有咩情況都係愈早知愈好，唔一定癌症

果日有朋友黎探病又係咁講，我成包血吊住係到

佢係outlast簡直青山走犯咁 句 Feed me GTA WatchDog我都追晒 比男朋友話毒

Gta都好笑既，watchdog就真係麻麻，可能本身對隻game冇興趣
畢幫同dark soul系列都正呀

淨係想話你知要加油！我知呢個情況最需要人支持，雖然唔識你，但都會支持你！

佢watchdog成日寸google dark soul 都好搞笑 不過翻睇最多都係outlast系列

識唔識都好，每一份支持打氣都係我捱落去既動力
多謝你

有屋企人有白血病 好沉重唔知點算好

唉

你做邊隻化療藥？

我醫生建議我打2劑BEP化療，但我好擔心個後遺症

介唔介意講下醫生點講？有冇治療plan?
支持同鼓勵真係好重要，必要時可能要投放更多既時間陪住佢

藥名list唔到比你，實在太長冇記，大約係三隻藥溝埋，有隻叫紅藥水咁既
不過我過左落藥化療階段啦，轉左試用口服既帝盟多
你果隻會有咩後遺症？

加油，最近睇返歲月

羅爸：「鞋字半邊難啊！」

羅媽：「但是鞋字也半邊佳啊！」

「一步難，一步佳，難一步，佳一步……」

這就好似陰陽的概念，兩者相生相長。

可是，如果否極泰不來怎麼辦？苦到了盡頭，還看不到甘的影子怎麼辦？

羅媽：「做人，總要信！」她含著淚水，大力刷修著褪色的招牌。

有信念，或許不一定成功，但沒有信念，就絕對什麼都沒有了。

共勉之~

岩岩先驗出黎 咩都未知

醫生好似話食住藥先 我諗可以慢慢醫掛

真係冇諗過會發生係自己身邊

洗唔洗話抽組織化驗果啲？
有藥食住先都安心啲既，急唔黎
有時啲野係咁，你以為理所當然，個世界突然會變
祝你屋企人快啲好返啦

樓主加油！屌撚住！等你好返，請你食放題

今次到放題
多謝先

你痛苦時我地陪你過
加油呀 好番你真係要娶你女朋友

多謝你地
個個都好似逼婚咁
唔洗擔心啦我識做既

好似抽左骨髓 應該冇野再驗

唉就算慢性都要唔少錢買藥，仲有全家既心理壓力

希望巴打早日康復

金錢上我就幫你唔到
我明白呢啲晴天霹靂既事一時間好難接受
但一定要快啲轉變心態
既然發生左就應該要面對，一尾消沉對病人都冇幫助
你地仲要長期作戰，大家有咩要攤開講，互相支持

一日一加油

希望你好返

好有心

我實會

話時話今日女朋友比我睇左琴晚達哥條片
感動到眼濕濕

係我錄音比你先架

都感動既，不過睇埋片有live既感覺囉

家族無咩癌症 但心臟好似一般 但普遍全部長命種 上次生粒痱滋 見佢一個星期唔好又以為口腔癌..某種程度上 資訊發達左 我都會上網睇病徵.. 係咪真係精神有問題

唔知可以講咩好，巴打加油

我覺得你太緊張啦，放鬆啲先
網上啲資訊好多真假難分，唔洗太執著喎
燥熱呢啲野周時有啦

呢句已經夠，多謝

希望盡量放鬆下啦 btw巴打你肯定無事 得你好消息

樓主 加油

訓醒再黎輕輕為巴打加個油 起身去做功課

加油呀巴打， 頂住

加油啊 巴打 支持你 你得嘅

見到巴打原來要輸血
可唔可以講下巴打咩血型？

樓主你今日覺得點啊？

早晨，又係新一日

今日要食到3/5 既野

你都加油呀，做功課

頂住上

好似A

暫時算唔錯，琴晚幾好訓，今日幾精神

大家咁話

希望啦，晏啲食中午就知

巴打早晨 打氣打氣

每日一留言打氣
加油啊，撐住！

另外你洗唔洗食藥

我知道電完會有好多副作用 電頭的話 會智力下降 口水冇法分泌 口腔潰瘍 所以我果陣拒絕左電療

咁有心，多謝你

要呀，每日都keep住食各種止痛藥先搞得掂
我電尾勞骨

就快可以開你問我答（3）

好
等我病好之後
決定今年捐血3次
希望可以簡接幫到你啦

我都考慮緊，不過好似離左題
冇咩人問

轉題目，叫集氣區

點都好，可以既真係去捐下
如果我唔係帶住癌細胞冇得捐，我都會keep住去
就係我間房入面已經日日有日要輸血維持血色素
我更加係吊親都兩包，所以我諗需求其實好大
幫到人 何樂而不為

你咁講盡幫啦

相認
橫山bb

相認,亞撚報到
剛剛同上面橫山BB一齊去咗探樓主
唔講太多詳細
樓主精神OK
大家繼續集氣

我係A
可惜成日唔夠血色素，對上兩次都唔成功，過幾日會再去試下捐
樓主加油呀

前面d器官全部都中招
電幾多次

希望聽日精神繼續ok

唔夠血色素唔好搏，會好危險

暫時淨係腸，佢有講明會肚屙
其他就冇啦

連登有愛
不過大家唔好衝晒去阻住樓主休息

發現在有凸起左一粒野

樓主好似鍾意達哥
推到達哥上去

Good evening 樓主 繼續打氣，加油 屌爆堆癌細胞

雖然佢冇咩女人緣
但估計最好個2個都起到 thx

樓主加油

你覺得醫院D 女護士正D 定女醫生正D?

當然重可以揀其他答案啦

樓主覺得點啊
有冇胃口

撐你

世界需要更多你呢啲人

已經推左啦，達哥live同我打左氣

好到冇得頂啦

殺呀

我都可以打人中之龍6俾你睇

咁以後吸收會好大問題 會否營養不良

有時年長一輩只覺得我地後生既咩都唔識做，淨識發夢，但有冇人想過佢地創造左一個點樣既社會俾我地 ... 冇人係想活得行屍走肉，但有時奈何冇人理解班有精神困擾既人係幾咁絕望同心情起伏大... 不過我都覺年青人要學識知足既 唔洗生於戰火中已經好好 （當然唔代表ega 真係冇野要擔心啦 ）

差太遠我都唔會搏
其實我好多時只係差零點幾度先捐得，試過差零點一
早Ｄ瞓應該ＯＫ，巴打都要早Ｄ瞓呀

女朋友

突然中午發高燒

副作用上冇講呢啲問題，應該就冇既

我盡量啦，不過呢幾晚都訓得唔錯

樓主加油呀

巴打繼續撐住加油

D女醫生女護士帶住晒口罩 淨係睇到對眼

撐到實一實

呢d識講野女朋友係咪都有追post

威院啲姑娘質素唔差架

緊係有啦

定期捐血者
可惜每年捐得5包血咁大把

多謝你，作為病患真心覺得需要更多你呢啲人
好返出黎食個飯

今日發高燒？好d未？

係呀晏晝開始，應該就未退

諗起我表妹
我都想鬧醒佢[/quote]
唔好想啦即刻做[/quote]
係嘅!
希望可以改變到佢啦

halo

識人做護士
發燒既話唔好著太多衫或者蓋太多被，焗住會越燒越高

我初頭發冷，逼住依家熱就真係唔蓋，冰袋都換幾個

你好

有無試過祈禱?

樓主加油
我地個個都支持你

特登上水同你講加油
睇完巴打你個po好想同女朋友求婚

有呀，最近開始同女朋友一齊學緊
每晚都keep住一次

多謝你地，其實每當我有辛苦，見到你地啲打氣都會差一差電捱住
好女友難搵呀，去馬啦

樓主記得開（3），等我地可以支持你

樓豬同我講諗緊好唔好開3，因為變左好似冇人問問題
變左集氣好似同原意唔同左
不過我諗咁多位會想知道下最新情況咁？

幫樓豬打氣，等佢好返出黎食飯慢慢問

支持開3，除左可以幫樓主打氣，其實仲可以比到好多正能量其他人
各位巴絲打，無論你地面對緊咩情況，咩難題，記住呢個世界總會有人比你面對緊困難一百倍既野。 咬緊牙關，屌撚住，問題仲會有日解決，唔好比自己沈落黎，好似樓主咁有正能量，要記住你唔係自己一個

錯字 唔好比自己沉落黎

巴打，加油！

阿妹變左代言人咁，不過我有咩唔舒服update唔到佢都會代覆下先既

應該照開啦，希望多啲人見到，影響到更多人
我有朋友問可否share post1我都話好開心，至少佢覺得有用幫到佢先
負能量到極點既時候，試下追下post1睇下幫唔幫到手，唔岩既又可以入黎放低兩句互相鼓勵下

就快訓，我推到1001開埋先

1001
未試過自己開post玩二連